有冇人覺得毛主席諗嘢係比同期嘅人超前好多

為湖南自治敬告長沙三十萬市民（節錄）

湖南自治是現在唯一重大的事，是關係湖南人死生榮辱的事。我勸湖南人，我勸我三千萬親愛的同胞，爹媽死了，且慢去埋，大家來將這自治的海堤築好再說。大風和海潮要來了，這大風和海潮曾經掃蕩過我們多少次，現在又將要來掃蕩我們了，我們的海堤尚沒有築好，並且還沒有開始築，多危險！大家知道嗎？

西洋各國的政治改革和社會改革，無一不起于市民運動。不但現在俄德諸國震盪全球的大舉動，是起于市民，就是中世的自由都市，從專制家手裡爭得“自由民”的地位，也是惟市民才有。市民的權威真大！市民真是天之驕子！

中國的事，不是統一能夠辦得好的，到現在算是大明白了。中國也不是全無熱心國事的人，也不是全然沒有知識和能力。然而辦不好者，中國之大，太沒有基礎，太沒有下層的組織。在沙渚上建築層樓，不待建成，便要傾倒了。中國二十四朝，算是二十四個建在沙渚上的樓，個個要傾倒，就是因為個個沒基礎。四千年的中國只是一個空架子，多少政治家的經營，多少學者的論究，都只在一個空架子上面描寫。每朝有幾十年或百多年的太平。全靠住一個條件得來，就是殺人多流血多。人口少了，不相殺了，就太平了，全不靠有真實的基礎。因此我們這四千年文明古國，簡直等於沒有國。國只是一個空的架子，其內面全沒有什麼東西。說有人民罷，人民只是散的，‘ 一般散沙’，實在形容得真冤枉！

中國人生息了四千多年，不知幹甚麽去了？

一點沒有組織，一個有組織的社會看不見，一塊有組織的地方看不見。中國這塊土地內，有中國人和沒中國人有甚麽多大的區別？

啲人淨係識文革 三面紅旗嫁炸

佢一直擅長演講同籠絡人心嘅啦，講的好聽有幾出奇，講一套做一套先係問題，憲法上仲話中國係民主國家添啦。
毛澤東係乜人梯佢鍾意乜歷史人物就知啦，佢咪鍾意朱元璋秦始皇嗰啲咯，都係啲一統天下後就開始殺功臣排除異己中央集權極度管制百姓，一係焚書坑儒一係限定階級老豆做乜仔就必須係乜，再來就係唔準離開自己住嗰忽。佢exactly 做足，乜成分制度，乜城市戶籍農村戶籍，乜糧票分配。
所以我覺得亂世要跟大佬嘅話首先要知道佢鍾意乜歷史人物，佢鍾意唐太宗之類就最好，實在唔係趙匡胤都得，遇著個鍾意朱元璋嘅走夾唔抖...